[{"Problem":"水利具有很强的（         ） 。","Opts":[{"key":"A","value":"A.公益性"},{"key":"B","value":"B.基础性"},{"key":"C","value":"C.战略性"},{"key":"D","value":"D.专业性"}],"Ans":["A","B","C"]},{"Problem":"加快水利改革发展不仅关系到防洪安全.供水安全.粮食安全， 而且关系到（）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.能源安全"},{"key":"B","value":"B.经济安全"},{"key":"C","value":"C.生态安全"},{"key":"D","value":"D.国家安全"}],"Ans":["B","C","D"]},{"Problem":"“十二五”期间基本完成重点中小河流重要河段治理。这里的“重点中小河流”包括（         ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.大江大河支流"},{"key":"B","value":"B.独流入海河流"},{"key":"C","value":"C.内陆河流"},{"key":"D","value":"D.流域二级干流"}],"Ans":["A","B","C"]},{"Problem":"水利改革发展要坚持民生优先,坚持统筹兼顾，（         ）的基本原则。","Opts":[{"key":"A","value":"A.坚持人水和谐"},{"key":"B","value":"B.坚持政府主导"},{"key":"C","value":"C.坚持改革创新"},{"key":"D","value":"D.坚持市场配置"}],"Ans":["A","B","C"]},{"Problem":"要因地制宜兴建中小型水利设施，着力支持小水窖.小水池.（         ）等小型水利工程建设。","Opts":[{"key":"A","value":"A.小塘坝"},{"key":"B","value":"B.小泵站"},{"key":"C","value":"C.小闸所"},{"key":"D","value":"D.小水渠"}],"Ans":["A","B","D"]},{"Problem":"大力发展节水灌溉， 推广（）等技术， 扩大节水.抗旱设备补贴范围。","Opts":[{"key":"A","value":"A.渠道防渗"},{"key":"B","value":"B.管道输水"},{"key":"C","value":"C.深松深耕"},{"key":"D","value":"D.喷灌滴灌"}],"Ans":["A","B","D"]},{"Problem":"中小河流治理要优先安排（ ）的河流及河段。","Opts":[{"key":"A","value":"A.洪涝灾害易发"},{"key":"B","value":"B.保护区人口密集"},{"key":"C","value":"C.保护对象重要"},{"key":"D","value":"D.保护区经济总量聚集"}],"Ans":["A","B","C"]},{"Problem":"尽快建设一批骨干水源工程和河湖水系连通工程，提高（）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水资源管理水平"},{"key":"B","value":"B.水资源调控水平"},{"key":"C","value":"C.供水保障能力"},{"key":"D","value":"D.水利工程管理能力"}],"Ans":["B","C"]},{"Problem":"实施国家水土保持重点工程，采取的措施包括（）等。","Opts":[{"key":"A","value":"A.小流域综合治理"},{"key":"B","value":"B.淤地坝建设"},{"key":"C","value":"C.坡耕地整治"},{"key":"D","value":"D.造林绿化和生态修复"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"进一步加强长江上中游.黄河上中游以及（）等重点区域及山洪地质灾害易发区的水土流失防治工作。","Opts":[{"key":"A","value":"A.石羊河中下游"},{"key":"B","value":"B.西南石漠化地区"},{"key":"C","value":"C.雅鲁藏布江上中游"},{"key":"D","value":"D.东北黑土区"}],"Ans":["B","D"]},{"Problem":"合理开发水能资源， 要大力发展农村水电， 积极开展和搞好（         ）建设。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水电新农村电气化县"},{"key":"B","value":"B.小水电代燃料生态保护工程"},{"key":"C","value":"C.水利基础设施"},{"key":"D","value":"D.农村水电配套电网改造工程"}],"Ans":["A","B","D"]},{"Problem":"强化水文气象支撑能力， 着力增强（         ）的水文测报能力， 加快应急机动监测能力建设，实现资料共享，全面提高服务水平。","Opts":[{"key":"A","value":"A.重点地区"},{"key":"B","value":"B.重要农村"},{"key":"C","value":"C.重要城市"},{"key":"D","value":"D.地下水超采区"}],"Ans":["A","C","D"]},{"Problem":"健全水利科技创新体系， 加强基础研究和技术研发， 力争在（         ）方面实现新突破。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水利重点领域"},{"key":"B","value":"B.水利关键环节"},{"key":"C","value":"C.水利核心技术"},{"key":"D","value":"D.水利科研经费"}],"Ans":["A","B","C"]},{"Problem":"推进水利信息化建设，全面实施“金水工程”，加快建设（        ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.国家防汛抗旱指挥系统"},{"key":"B","value":"B.水资源管理信息系统"},{"key":"C","value":"C.国家水利数据中心系统"},{"key":"D","value":"D.水利网络和信息安全体系"}],"Ans":["A","B"]},{"Problem":"建立水利投入稳定增长机制，要采取（）等措施。","Opts":[{"key":"A","value":"A.加大公共财政对水利的投入"},{"key":"B","value":"B.加强对水利建设的金融支持"},{"key":"C","value":"C.广泛吸引社会资金投资水利"},{"key":"D","value":"D.加快水利工程建设体制改革"}],"Ans":["A","B","C"]},{"Problem":"加大公共财政对水利的投入，主要渠道包括（           ）等。","Opts":[{"key":"A","value":"A.国家固定资产投资"},{"key":"B","value":"B.中央和地方财政专项水利资金"},{"key":"C","value":"C.土地出让收益"},{"key":"D","value":"D.水利建设基金和水资源费"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"要支持符合条件的水利企业 （），探索发展大型水利设备设施的融资租赁业务，积极开展水利项目收益权质押贷款等多种形式融资。","Opts":[{"key":"A","value":"A.上市"},{"key":"B","value":"B.私募融资"},{"key":"C","value":"C.发行债券"},{"key":"D","value":"D.海外融资"}],"Ans":["A","C"]},{"Problem":"鼓励农民自力更生.艰苦奋斗，在统一规划基础上，按照（）原则，加大一事一议财政奖补力度，充分调动农民兴修农田水利的积极性。","Opts":[{"key":"A","value":"A.多筹多补"},{"key":"B","value":"B.先补后筹"},{"key":"C","value":"C.多干多补"},{"key":"D","value":"D.先补后干"}],"Ans":["A","C"]},{"Problem":"广泛吸引社会资金投资水利的主要措施包括（）等。","Opts":[{"key":"A","value":"A.鼓励符合条件的地方政府融资平台公司融资"},{"key":"B","value":"B.完善农村水电增值税政策"},{"key":"C","value":"C.完善水利工程耕地占用税政策"},{"key":"D","value":"D.推进经营性水利项目市场融资"}],"Ans":["A","C","D"]},{"Problem":"实行最严格的水资源管理制度包括（    ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.建立用水总量控制制度"},{"key":"B","value":"B.建立用水效率控制制度"},{"key":"C","value":"C.建立水功能区限制纳污制度"},{"key":"D","value":"D.建立水资源管理责任和考核制度"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"实施最严格的水资源管理制度确立的红线包括（         ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水资源开发利用控制红线"},{"key":"B","value":"B.用水效率控制红线"},{"key":"C","value":"C.水功能区限制纳污红线"},{"key":"D","value":"D.河湖排污总量红线"}],"Ans":["A","B","C"]},{"Problem":"加强相关规划和项目建设布局水资源论证工作，（         ）要与当地水资源条件和防洪要求相适应。","Opts":[{"key":"A","value":"A.国民经济和社会发展规划编制"},{"key":"B","value":"B.城市总体规划编制"},{"key":"C","value":"C.重大建设项目布局"},{"key":"D","value":"D.农村总体规划编制"}],"Ans":["A","B","C"]},{"Problem":"要严格地下水管理和保护，尽快核定并公布（         ），逐步削减地下水超采量，实现采补平衡。","Opts":[{"key":"A","value":"A.禁采范围"},{"key":"B","value":"B.可采范围"},{"key":"C","value":"C.超采范围"},{"key":"D","value":"D.限采范围"}],"Ans":["A","B","D"]},{"Problem":"严格实施水资源管理考核制度，要求水行政主管部门会同有关部门，对各地 区（        ）主要指标的落实情况进行考核， 考核结果交由干部主管部门， 作 为地方政府相关领导干部综合考核评价的重要依据。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水资源开发利用"},{"key":"B","value":"B.水利工程建设"},{"key":"C","value":"C.水资源节约保护"},{"key":"D","value":"D.水利工程保护"}],"Ans":["A","C"]},{"Problem":"不断创新水利发展体制机制，重点要完善水资源管理体制.加快水利工程建设和管理体制改革.（         ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.健全基层水利服务体系"},{"key":"B","value":"B.积极推进水价改革"},{"key":"C","value":"C.推进依法治水"},{"key":"D","value":"D.大力宣传国情水情"}],"Ans":["A","B","C"]},{"Problem":"完善水资源管理体制，要强化城乡水资源统一管理，对（           ）实行统筹规划.协调实施，促进水资源优化配置。","Opts":[{"key":"A","value":"A.城乡供水"},{"key":"B","value":"B.水资源综合利用"},{"key":"C","value":"C.水环境治理"},{"key":"D","value":"D.防洪排涝"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"深化国有水利工程管理体制改革， 要落实好公益性.准公益性水管单位的（     ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.基本支出"},{"key":"B","value":"B.维修养护经费"},{"key":"C","value":"C.水利建设基金"},{"key":"D","value":"D.城市建设维护税"}],"Ans":["A","B"]},{"Problem":"要建立健全（）的基层水利服务体系，以全面提高基层水利服务能力。","Opts":[{"key":"A","value":"A.职能明确"},{"key":"B","value":"B.布局合理"},{"key":"C","value":"C.队伍精干"},{"key":"D","value":"D.服务到位"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"健全基层水利服务机构，强化（           ）等公益性职能， 按规定核定人员编制，经费纳入县级财政预算。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水资源管理"},{"key":"B","value":"B.防汛抗旱"},{"key":"C","value":"C.农田水利建设"},{"key":"D","value":"D.水利科技推广"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"要按照（         ）原则，推进农业水价综合改革。","Opts":[{"key":"A","value":"A.促进节约用水"},{"key":"B","value":"B.降低农民水费支出"},{"key":"C","value":"C.保障灌排工程良性运行"},{"key":"D","value":"D.加快节水技术推广"}],"Ans":["A","B","C"]},{"Problem":"要切实加强对水利工作的领导， 落实各级党委和政府责任， 在（          ）等方面实行行政首长负责制。","Opts":[{"key":"A","value":"A.防汛抗旱"},{"key":"B","value":"B.饮水安全保障"},{"key":"C","value":"C.水资源管理"},{"key":"D","value":"D.水库安全管理"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"要全面推进水利综合执法，严格执行水资源论证.（      ）等制度。","Opts":[{"key":"A","value":"A.取水许可"},{"key":"B","value":"B.水工程建设规划同意书"},{"key":"C","value":"C.洪水影响评价"},{"key":"D","value":"D.水土保持方案"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"要适应水利改革发展新要求，全面提升水利系统干部职工队伍素质，切实增 强 （）等方面的能力。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水利勘测设计"},{"key":"B","value":"B.建设管理"},{"key":"C","value":"C.依法行政"},{"key":"D","value":"D.选人用人"}],"Ans":["A","B","C"]},{"Problem":"要把水情教育纳入（      ）体系， 作为各级领导干部和公务员教育培训的重要内容。","Opts":[{"key":"A","value":"A.国民素质教育"},{"key":"B","value":"B.国民爱国教育"},{"key":"C","value":"C.中小学教育课程"},{"key":"D","value":"D.大中小学德育教育课程"}],"Ans":["A","C"]},{"Problem":"要动员全社会力量关心支持水利工作， 加大力度宣传国情水情， 提高全民（）意识。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水患"},{"key":"B","value":"B.节水"},{"key":"C","value":"C.水资源保护"},{"key":"D","value":"D.防灾"}],"Ans":["A","B","C"]},{"Problem":"加快水利改革发展，不仅事关全市农业农村发展， 而且事关经济社会发展全局，直接关系到（）和人民群众生命财产安全， 具有很强的公益性.基础性.战略性。","Opts":[{"key":"A","value":"A.防洪安全"},{"key":"B","value":"B.供水安全"},{"key":"C","value":"C.经济安全"},{"key":"D","value":"D.生态安全"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"2011 年中央 1 号文件和中央水利工作会议明确要求实行最严格水资源管 理制度， 确立     （） “三条红线”， 从制度上推动经济社会发展与水资源水 环境承载能力相适应。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水资源开发利用控制"},{"key":"B","value":"B.用水效率控制"},{"key":"C","value":"C.水功能区限制纳污"},{"key":"D","value":"D.取用水总量控制"}],"Ans":["A","B","C"]},{"Problem":"最严格水资源管理制度包括         （）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.用水总量控制"},{"key":"B","value":"B.用水效率控制制度"},{"key":"C","value":"C.水功能区限制纳污制度"},{"key":"D","value":"D.水资源管理责任和考核制度"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"新建.扩建和改建建设项目应制订节水措施方案， 保证节水设施与主体 工程     （），对违反“三同时”制度的， 由县级以上地方人民政府有关部门或流域管理机构责令停止取用水并限期整改。","Opts":[{"key":"A","value":"A.同时设计"},{"key":"B","value":"B.同时施工"},{"key":"C","value":"C.同时建成"},{"key":"D","value":"D.同时投产"}],"Ans":["A","B","D"]},{"Problem":"要把严格水资源管理作为加快转变经济发展方式的战略举措，更加注重   （）统筹。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水景观"},{"key":"B","value":"B.水资源"},{"key":"C","value":"C.水环境"},{"key":"D","value":"D.水安全"}],"Ans":["B","C","D"]},{"Problem":"优化水资源配置， 协调安排      （）用水， 完善水资源调度方案.应急调度预案和调度计划。","Opts":[{"key":"A","value":"A.生活"},{"key":"B","value":"B.工业"},{"key":"C","value":"C.生产"},{"key":"D","value":"D.生态环境"}],"Ans":["A","C","D"]},{"Problem":"加强相关规划和项目建设布局水资源论证工作，（）应当与当地水资源条件和防洪要求相适应。","Opts":[{"key":"A","value":"A.国民经济和社会发展规划"},{"key":"B","value":"B.主体功能规划的编制"},{"key":"C","value":"C.重大建设项目的布局"},{"key":"D","value":"D.城市总体规划的编制"}],"Ans":["A","C","D"]},{"Problem":"要顺应自然规律和社会发展规律，    （）水资源。","Opts":[{"key":"A","value":"A.有效保护"},{"key":"B","value":"B.优化配置"},{"key":"C","value":"C.合理开发"},{"key":"D","value":"D.全面节约"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"水资源综合规划应当与（）相协调， 兼顾各地区.各行业的需要， 以水资源的可持续利用保障经济社会的可持续发展。","Opts":[{"key":"A","value":"A.国民经济和社会发展规划"},{"key":"B","value":"B.土地利用总体规划"},{"key":"C","value":"C.城市总体规划"},{"key":"D","value":"D.环境保护规划"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"对（）的建设项目取水申请，不得批准取水。","Opts":[{"key":"A","value":"A.不符合国家产业政策或者列入国家产业结构调整指导目录中淘汰类的"},{"key":"B","value":"B.产品用水定额或者工业用水重复利用率等用水效率指标达不到国家和省 规定标准的"},{"key":"C","value":"C.公共供水管网能够满足用水需要却通过自备取水设施取用地下水的"},{"key":"D","value":"D.地下水已严重超采地区取用地下水"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"鼓励并积极发展  （）等非常规水源开发利用。","Opts":[{"key":"A","value":"A.污水处理回用"},{"key":"B","value":"B.雨水"},{"key":"C","value":"C.微咸水"},{"key":"D","value":"D.海水"}],"Ans":["A","B","D"]},{"Problem":"各级人民政府要把限制纳污总量作为（）的重要依据， 根据规定的目标要求制定逐年削减任务，纳入年度目标考核。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水污染防治"},{"key":"B","value":"B.水功能区管理"},{"key":"C","value":"C.污染减排"},{"key":"D","value":"D 水环境保护"}],"Ans":["A","C"]},{"Problem":"要广泛深入开展基本水情宣传教育， 将水资源和节水教育纳入（）体系","Opts":[{"key":"A","value":"A.国民素质教育"},{"key":"B","value":"B.各级领导干部培训"},{"key":"C","value":"C.中小学教育课程"},{"key":"D","value":"D.公务员教育培训"}],"Ans":["A","C"]},{"Problem":"县级以上地方人民政府要完善饮用水水源地（   ）和   （）制度， 公布重要饮用水水源地名录。","Opts":[{"key":"A","value":"A.核准"},{"key":"B","value":"B.审批"},{"key":"C","value":"C.安全评估"},{"key":"D","value":"D.备案"}],"Ans":["A","C"]},{"Problem":"加强地下水动态监测，实行地下水 （）双控制。","Opts":[{"key":"A","value":"A.取用水总量"},{"key":"B","value":"B.水位"},{"key":"C","value":"C.开采"},{"key":"D","value":"D.水质"}],"Ans":["A","B"]},{"Problem":"水资源短缺.生态脆弱地区要严格控制城市过度扩张，限制 （），遏制农业粗放用水。","Opts":[{"key":"A","value":"A.高污染工业项目建设"},{"key":"B","value":"B.高耗水工业项目建设"},{"key":"C","value":"C.高污染服务业发展"},{"key":"D","value":"D.高耗水服务业发展"}],"Ans":["B","D"]},{"Problem":"山东省的水情具有（）基本特点。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水资源总量严重不足"},{"key":"B","value":"B.时空分布极为不均"},{"key":"C","value":"C.高污染服务业发展"},{"key":"D","value":"D.水生态环境较为脆弱"}],"Ans":["A","B","D"]},{"Problem":"取水许可应当首先满足城乡居民生活用水， 并兼顾（）.   （）.生态与环境用水以及    （）等需要。","Opts":[{"key":"A","value":"A.航运"},{"key":"B","value":"B.建筑业"},{"key":"C","value":"C.工业"},{"key":"D","value":"D.农业"}],"Ans":["A","C","D"]},{"Problem":"实施取水许可必须符合   （）.   （）. （）和水功能区划， 遵守依照《中华 人民共和国水法》规定批准的水量分配方案； 尚未制定水量分配方案的， 应当遵守有关地方人民政府间签订的协议。","Opts":[{"key":"A","value":"A.区域综合规划"},{"key":"B","value":"B.水资源综合规划"},{"key":"C","value":"C.流域综合规划"},{"key":"D","value":"D.水中长期供求规划"}],"Ans":["B","C","D"]},{"Problem":"取水许可和水资源费征收管理制度的实施应当遵循   （）.公平.和   （）.高效和()原则。","Opts":[{"key":"A","value":"A.公开"},{"key":"B","value":"B.公正"},{"key":"C","value":"C.便民"},{"key":"D","value":"D.合理"}],"Ans":["A","B","C"]},{"Problem":"审批机关受理取水申请后， 应当对取水申请材料进行全面审查， 并综合考虑 取水可能对   （）和   （）带来的影响，决定是否批准取水申请。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水资源的开发"},{"key":"B","value":"B.水资源的节约保护"},{"key":"C","value":"C.水资源的利用"},{"key":"D","value":"D.经济社会发展"}],"Ans":["B","D"]},{"Problem":"取水申请批准后 3 年内，取水工程或者设施未开工建设，或者需由国家审批. 核准的建设项目未取得国家审批.核准的，取水申请批准文件自行失效。建设项 目中取水事项有较大变更的，建设单位应当 （），并（）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.修改建设项目"},{"key":"B","value":"B.延迟申请取水"},{"key":"C","value":"C.重新进行建设项目水资源论证"},{"key":"D","value":"D.重 新 申 请取水"}],"Ans":["C","D"]},{"Problem":"取水许可证有效期限一般为   （）年，最长不超过   （）年。","Opts":[{"key":"A","value":"A.2"},{"key":"B","value":"B.5"},{"key":"C","value":"C.8"},{"key":"D","value":"D.10"}],"Ans":["B","D"]},{"Problem":"征收的水资源费应当全额纳入财政预算， 由财政部门按照批准的部门财政预 算统筹安排，主要用于   （）和管理，也可以用于水资源的合理开发。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水资源的开发"},{"key":"B","value":"B.水资源的使用"},{"key":"C","value":"C.水资源的节约"},{"key":"D","value":"D.保护"}],"Ans":["C","D"]},{"Problem":"大坝安全管理条例适用于坝高（）或者库容   （）的水库大坝。","Opts":[{"key":"A","value":"A.十五米以上"},{"key":"B","value":"B.五十米以上"},{"key":"C","value":"C.五十万立方米以上"},{"key":"D","value":"D.一百万立方米以上"}],"Ans":["A","D"]},{"Problem":"禁止在大坝管理和保护范围内进行爆破.   （）.采矿.挖沙. （）等危害 大坝安全的活动。","Opts":[{"key":"A","value":"A.打井"},{"key":"B","value":"B.采石"},{"key":"C","value":"C.取土"},{"key":"D","value":"D.修坟"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"非大坝管理人员不得操作大坝的   （）.  （）以及其他设施， 大坝管理人员 操作时应当遵守有关的规章制度。","Opts":[{"key":"A","value":"A.泄洪闸门"},{"key":"B","value":"B.检修闸门"},{"key":"C","value":"C.输水闸门"},{"key":"D","value":"D.事故闸门"}],"Ans":["A","C"]},{"Problem":"禁止在坝体修建码头.渠道.堆放杂物.晾晒粮草。在大坝管理和保护范围 内修建码头.鱼塘的，须经大坝主管部门批准，并与    （）.  （）保持一定距离， 不得影响大坝安全.工程管理和抢险工作。","Opts":[{"key":"A","value":"A.坝肩"},{"key":"B","value":"B.坝脚和泄水"},{"key":"C","value":"C.厂房"},{"key":"D","value":"D.输水建筑物"}],"Ans":["B","D"]},{"Problem":"大坝管理单位必须做好大坝的养护修理工作，保证   （）和   （）设备完好。","Opts":[{"key":"A","value":"A.大坝"},{"key":"B","value":"B.闸门启闭"},{"key":"C","value":"C.厂房"},{"key":"D","value":"D.溢洪道"}],"Ans":["A","B"]},{"Problem":"大坝主管部门应当组织有关单位，对险坝可能出现的    （）.    （）作出预 估，并制定应急方案，报防汛指挥机构批准。","Opts":[{"key":"A","value":"A.垮坝方式"},{"key":"B","value":"B.淹没范围"},{"key":"C","value":"C.渗漏方式"},{"key":"D","value":"D.淹没时间"}],"Ans":["A","B"]},{"Problem":"防洪工作实行   （）.（）.预防为主.  （）.局部利益服从全局利益的原则。","Opts":[{"key":"A","value":"A.全面规划"},{"key":"B","value":"B.以人为本"},{"key":"C","value":"C.统筹兼顾"},{"key":"D","value":"D.综合治理"}],"Ans":["A","C","D"]},{"Problem":"开发利用和保护水资源，应当服从防洪总体安排，实行   （）与   （）相结合 的原则。","Opts":[{"key":"A","value":"A.发展"},{"key":"B","value":"B.兴利"},{"key":"C","value":"C.除害"},{"key":"D","value":"D.管理"}],"Ans":["B","C"]},{"Problem":"防洪工作按照流域或者区域实行   （）.   （）和   （）与行政区域管理相结 合的制度。","Opts":[{"key":"A","value":"A.统一规划"},{"key":"B","value":"B.全面规划"},{"key":"C","value":"C.分级实施"},{"key":"D","value":"D.流域管理"}],"Ans":["A","C","D"]},{"Problem":"任何单位和个人都有    （）和    （）的义务。","Opts":[{"key":"A","value":"A.建设防洪工程设施"},{"key":"B","value":"B.保护防洪工程设施"},{"key":"C","value":"C.治理洪涝灾害"},{"key":"D","value":"D.依 法 参加防汛抗洪"}],"Ans":["B","D"]},{"Problem":"各级人民政府应当组织有关部门.单位， 动员社会力量， 做好防汛抗洪和洪涝灾害后的   （）与    （）工作。","Opts":[{"key":"A","value":"A.重建"},{"key":"B","value":"B.恢复"},{"key":"C","value":"C.救济"},{"key":"D","value":"D.管理"}],"Ans":["B","C"]},{"Problem":"编制防洪规划， 应当遵循（）.  （），以及   （）.工程措施和非工程措施相 结合的原则， 充分考虑洪涝规律和上下游.左右岸的关系以及国民经济对防洪的要求，并与国土规划和土地利用总体规划相协调。","Opts":[{"key":"A","value":"A.确保重点"},{"key":"B","value":"B.兼顾一般"},{"key":"C","value":"C.防汛和抗旱相结合"},{"key":"D","value":"D.综合治理"}],"Ans":["A","B","C"]},{"Problem":"防洪规划应当确定防护对象.治理目标和任务.防洪措施和实施方案， 划定 （）.   （）和     （）的范围，规定蓄滞洪区的使用原则。","Opts":[{"key":"A","value":"A.洪泛区"},{"key":"B","value":"B.蓄滞洪区"},{"key":"C","value":"C.防洪保护区"},{"key":"D","value":"D.水资源保护区"}],"Ans":["A","B","C"]},{"Problem":"整治河道.湖泊，涉及航道的，应当兼顾航运需要，并事先征求   （）的意 见。整治航道，应当符合江河.湖泊防洪安全要求，并事先征求    （）的意见。","Opts":[{"key":"A","value":"A.渔业主管部门"},{"key":"B","value":"B.农业主管部门"},{"key":"C","value":"C.交通主管部门"},{"key":"D","value":"D.水行政主管部门"}],"Ans":["C","D"]},{"Problem":"河道.湖泊管理实行按水系   （）和   （）相结合的原则， 加强防护， 确保畅 通。","Opts":[{"key":"A","value":"A.重点管理"},{"key":"B","value":"B.统一管理"},{"key":"C","value":"C.分级管理"},{"key":"D","value":"D.局部管理"}],"Ans":["B","C"]},{"Problem":"有堤防的河道.湖泊， 其管理范围为两岸堤防之间的水域.沙洲.滩地.行洪区和堤防及护堤地； 无堤防的河道.湖泊，其管理范围为   （）或者   （）之间的水域.沙洲.滩地和行洪区。","Opts":[{"key":"A","value":"A.历史最高洪水位"},{"key":"B","value":"B.校核洪水位"},{"key":"C","value":"C.设计洪水位"},{"key":"D","value":"D.警戒水位"}],"Ans":["A","C"]},{"Problem":"各级人民政府应当组织有关部门加强对水库大坝的定期检查和监督管理。对 未达到    （）.   （）或者有严重质量缺陷的险坝， 大坝主管部门应当组织有关 单位采取除险加固措施， 限期消除危险或者重建， 有关人民政府应当优先安排所 需资金。对可能出现垮坝的水库，应当事先制定应急抢险和居民临时撤离方案。","Opts":[{"key":"A","value":"A.校核洪水标准"},{"key":"B","value":"B.过水能力要求"},{"key":"C","value":"C.设计洪水标准"},{"key":"D","value":"D.抗震设防要求"}],"Ans":["C","D"]},{"Problem":"国家设立水利建设基金，用于防洪工程和水利工程的  （）和   （）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.管理"},{"key":"B","value":"B.监督"},{"key":"C","value":"C.维护"},{"key":"D","value":"D.建设"}],"Ans":["C","D"]},{"Problem":"任何单位和个人不得  （）.  （）和 （）。各级人民政府审计机关应当加 强对防洪.救灾资金使用情况的审计监督。","Opts":[{"key":"A","value":"A.截留"},{"key":"B","value":"B.挪用防洪.救灾资金"},{"key":"C","value":"C.物资"},{"key":"D","value":"D.影响"}],"Ans":["A","B","C"]},{"Problem":"未按照规划治导线整治河道和修建控制    （）.  （）， 影响防洪的， 责令停止违法行为， 恢复原状或者采取其他补救措施， 可以处一万元以上十万元以下的罚款。","Opts":[{"key":"A","value":"A.引导河水流向"},{"key":"B","value":"B.河水流向"},{"key":"C","value":"C.阻水工程"},{"key":"D","value":"D.保护堤岸等工程"}],"Ans":["A","D"]},{"Problem":"开发利用江河湖泊水资源和防治水害，应当全面规划.   （）.   （）.   （），服从防洪的总体安排，促进各项事业的发展。","Opts":[{"key":"A","value":"A.统筹兼顾"},{"key":"B","value":"B.局部利用"},{"key":"C","value":"C.综合利用"},{"key":"D","value":"D.讲求效益"}],"Ans":["A","C","D"]},{"Problem":"国家对河道实行按水系   （）和   （）相结合的原则。","Opts":[{"key":"A","value":"A.综合管理"},{"key":"B","value":"B.统一管理"},{"key":"C","value":"C.分级管理"},{"key":"D","value":"D.分类管理"}],"Ans":["B","C"]},{"Problem":"一切单位和个人都有     （）和    （）的义务。","Opts":[{"key":"A","value":"A.参加水利基础设施建设"},{"key":"B","value":"B.保护河道堤防安全"},{"key":"C","value":"C.防洪规划"},{"key":"D","value":"D.参加防汛抢险"}],"Ans":["B","D"]},{"Problem":"河道岸线的利用和建设，应当服从  （）和（）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.河道整治规划"},{"key":"B","value":"B.河道规划"},{"key":"C","value":"C.航道整治规划"},{"key":"D","value":"D.航道规划"}],"Ans":["A","D"]},{"Problem":"河道清淤和加固堤防取土以及按照防洪规划进行河道整治需要占用的土地， 由当地人民政府调剂解决。因修建水库.整治河道所增加的可利用土地， 属于国家所有，可以由县级以上人民政府用于（）和   （）工程。","Opts":[{"key":"A","value":"A.移民安置"},{"key":"B","value":"B.水库修建"},{"key":"C","value":"C.河道整治"},{"key":"D","value":"D.农业灌溉"}],"Ans":["A","C"]},{"Problem":"加强河道滩地.堤防和河岸的水土保持工作，防止 （）.   （）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水土流失"},{"key":"B","value":"B.水质恶化"},{"key":"C","value":"C.河道淤积"},{"key":"D","value":"D.植被退化"}],"Ans":["A","C"]},{"Problem":"江河的故道.旧堤.原有工程设施等，非经河道主管机关批准，不得     （）.占用或者   （）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.扩建"},{"key":"B","value":"B.填堵"},{"key":"C","value":"C.改建"},{"key":"D","value":"D.拆毁"}],"Ans":["B","D"]},{"Problem":"河道堤防的防汛岁修费，按照    （）的原则，分别由    （）和地方财政负担， 列入中央和地方年度财政预算。","Opts":[{"key":"A","value":"A.分级管理"},{"key":"B","value":"B.分层管理"},{"key":"C","value":"C.中央财政"},{"key":"D","value":"D.地方企业"}],"Ans":["A","C"]},{"Problem":"国家对水资源依法实行取水许可制度和有偿使用制度。但是， 农村集体经济 组织及其成员使用本集体经济组织的    （）.   （）中的水的除外。国务院水行 政主管部门负责全国取水许可制度和水资源有偿使用制度的组织实施。","Opts":[{"key":"A","value":"A.河道"},{"key":"B","value":"B.水塘"},{"key":"C","value":"C.海塘"},{"key":"D","value":"D.水库"}],"Ans":["B","D"]},{"Problem":"国家保护水资源，采取有效措施，（），  （），  （）， 防治水土流失和水体污染，改善生态环境。","Opts":[{"key":"A","value":"A.植树种草"},{"key":"B","value":"B.围湖造田"},{"key":"C","value":"C.保护植被"},{"key":"D","value":"D.涵养水源"}],"Ans":["A","C","D"]},{"Problem":"国家鼓励和支持开发.利用.节约.保护.管理    （）和 （）的先进科学 技术的研究.推广和应用。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水资源"},{"key":"B","value":"B.防治水害"},{"key":"C","value":"C.水利设施"},{"key":"D","value":"D.防洪设施"}],"Ans":["A","B"]},{"Problem":"国家制定全国水资源战略规划。开发.利用.节约.保护水资源和防治水害， 应当按照流域.区域统一制定规划。规划分为  （）和    （）。流域规划包括   （）和（）；区域规划包括区域综合规划和区域专业规划。","Opts":[{"key":"A","value":"A.流域综合规划"},{"key":"B","value":"B.流域规划"},{"key":"C","value":"C.区域规划"},{"key":"D","value":"D.流域专业规划"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"流域范围内的区域规划应当服从（），专业规划应当服从   （）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.流域规划"},{"key":"B","value":"B.专业规划"},{"key":"C","value":"C.综合规划"},{"key":"D","value":"D.总体规划"}],"Ans":["A","C"]},{"Problem":"开发.利用水资源， 应当坚持兴利与除害相结合， 兼顾 ()  （）.  （）和的利益，充分发挥水资源的综合效益，并服从防洪的总体安排。","Opts":[{"key":"A","value":"A.有关地区之间"},{"key":"B","value":"B.流域之间"},{"key":"C","value":"C.上下游"},{"key":"D","value":"D.左右岸"}],"Ans":["A","C","D"]},{"Problem":"开发.利用水资源， 应当首先满足城乡居民生活用水， 并兼顾()  （）.（）以及   （）等需要。  在干旱和半干旱地区开发.利用水资源， 应当充分考虑生态环境用水需要。","Opts":[{"key":"A","value":"A.航运"},{"key":"B","value":"B.农业"},{"key":"C","value":"C.工业"},{"key":"D","value":"D 生态环境用水"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"跨流域调水，应当进行  （）和  （），统筹兼顾调出和调入流域的用水需要，防止对生态环境造成破坏。","Opts":[{"key":"A","value":"A.局部规划"},{"key":"B","value":"B.全面规划"},{"key":"C","value":"C.科学论证"},{"key":"D","value":"D.统筹兼顾"}],"Ans":["B","C"]},{"Problem":"国民经济和社会发展规划以及城市总体规划的编制.重大建设项目的布局， 应当与当地水资源条件和防洪要求相适应， 并进行科学论证； 在水资源不足的地区，应当对    （）和    （）.  （）和      （）加以限制。","Opts":[{"key":"A","value":"A.城市规模"},{"key":"B","value":"B.建设耗水量大的工业"},{"key":"C","value":"C.农业"},{"key":"D","value":"D.服务业项目"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"在水资源短缺的地区，国家鼓励对雨水和微咸水的（）.   （）.  （）和对 海水的利用.淡化。","Opts":[{"key":"A","value":"A.开发"},{"key":"B","value":"B.收集"},{"key":"C","value":"C.整治"},{"key":"D","value":"D.利用"}],"Ans":["A","B","D"]},{"Problem":"任何单位和个人   （），不得损害公共利益和他人的合法权益。","Opts":[{"key":"A","value":"A.排水"},{"key":"B","value":"B.引水"},{"key":"C","value":"C.截（蓄）水"},{"key":"D","value":"D.防洪"}],"Ans":["A","B","C"]},{"Problem":"国家建立饮用水水源保护区制度。省.自治区.直辖市人民政府应当划定饮用水水源保护区，并采取措施，防止    （）.和（），保证城乡居民饮用水安全。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水体污染"},{"key":"B","value":"B.水源枯竭"},{"key":"C","value":"C.水体富营养"},{"key":"D","value":"D.水源被另作他用"}],"Ans":["A","B"]},{"Problem":"从事工程建设，占用   （）.（）.设施， 或者对原有灌溉用水.供水水源 有不利影响的， 建设单位应当采取相应的补救措施； 造成损失的， 依法给予补偿。","Opts":[{"key":"A","value":"A.排污工程"},{"key":"B","value":"B.灌排工程"},{"key":"C","value":"C.蓄水设施"},{"key":"D","value":"D.农业灌溉水源"}],"Ans":["B","D"]},{"Problem":"在地下水超采地区， 县级以上地方人民政府应当采取措施， 严格控制开采地 下水。在地下水严重超采地区， 经省.自治区.直辖市人民政府批准， 可以划定 （）或者   （）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.地下水禁止开采"},{"key":"B","value":"B.限制开采区"},{"key":"C","value":"C.地下水定期开采"},{"key":"D","value":"D.暂停开采"}],"Ans":["A","B"]},{"Problem":"县级以上地方人民政府水行政主管部门或者流域管理机构应当根据批准的 水量分配方案和年度预测   （），制定年度水量分配方案和调度计划， 实施（）. 调度。","Opts":[{"key":"A","value":"A.洪峰流量"},{"key":"B","value":"B.洪水规划"},{"key":"C","value":"C.来水量"},{"key":"D","value":"D.水量统一"}],"Ans":["C","D"]},{"Problem":"国家对用水实行   （）和   （）相结合的制度。","Opts":[{"key":"A","value":"A.总量控制"},{"key":"B","value":"B.总量管理"},{"key":"C","value":"C.定额控制"},{"key":"D","value":"D.定额管理"}],"Ans":["A","D"]},{"Problem":"用水应当计量，并按照批准的用水计划用水。用水实行   （）和    （）制度。","Opts":[{"key":"A","value":"A.计量收费"},{"key":"B","value":"B.超定额累进加价"},{"key":"C","value":"C.分类收费"},{"key":"D","value":"D.限额收费"}],"Ans":["A","B"]},{"Problem":"各级人民政府应当推行节水灌溉方式和节水技术，对   （）.  （）.采取必要 的防渗漏措施，提高农业用水效率。","Opts":[{"key":"A","value":"A.工业用水"},{"key":"B","value":"B.农业蓄水"},{"key":"C","value":"C.输水工程"},{"key":"D","value":"D.引水工程"}],"Ans":["B","C"]},{"Problem":"城市人民政府应当因地制宜采取有效措施， 推广节水型生活用水器具，降低城市供水管网漏失率，提高生活用水效率； 加强（），鼓励（），提高污水再 生利用率。","Opts":[{"key":"A","value":"A.城市污水集中处理"},{"key":"B","value":"B.咸水淡化"},{"key":"C","value":"C.使用再生水"},{"key":"D","value":"D.雨水利用"}],"Ans":["A","C"]},{"Problem":"使用水工程供应的水， 应当按照国家规定向供水单位缴纳水费。供水价格应 当按照 （）.的原则确定。","Opts":[{"key":"A","value":"A.补偿成本"},{"key":"B","value":"B.优质优价"},{"key":"C","value":"C.合理收益"},{"key":"D","value":"D.公平负担"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"侵占.盗窃或者抢夺   （），  （）.农田水利.水文监测和测量以及其他水 工程设备和器材， 贪污或者挪用国家救灾.抢险.防汛.移民安置和补偿及其他 水利建设款物，构成犯罪的，依照刑法的有关规定追究刑事责任。","Opts":[{"key":"A","value":"A.蓄水物资"},{"key":"B","value":"B.防汛物资"},{"key":"C","value":"C.量水设施"},{"key":"D","value":"D.防洪排涝"}],"Ans":["B","D"]},{"Problem":"海水的   （）.   （）.   （）和管理，依照有关法律的规定执行。","Opts":[{"key":"A","value":"A.保护"},{"key":"B","value":"B.利用"},{"key":"C","value":"C.开发"},{"key":"D","value":"D.监督"}],"Ans":["A","B","C"]},{"Problem":"县级以上人民政府应当加强     （）.   （）信息系统建设。县级以上人民 政府水行政主管部门和流域管理机构应当加强对水资源的动态监测。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水文"},{"key":"B","value":"B.水能"},{"key":"C","value":"C.水资源"},{"key":"D","value":"D.防洪"}],"Ans":["A","C"]},{"Problem":"中华人民共和国水法所称水土保持， 是指对（）和   （）造成水土流失所采取的预防和治理措施。","Opts":[{"key":"A","value":"A.自然因素"},{"key":"B","value":"B.人为活动"},{"key":"C","value":"C.围垦造地"},{"key":"D","value":"D.日常生活"}],"Ans":["A","B"]},{"Problem":"一切单位和个人都有   （）.（）的义务， 并有权对破坏水土资源.造成水土流失的单位和个人进行检举。","Opts":[{"key":"A","value":"A.保护水土资源"},{"key":"B","value":"B.治理水土流失"},{"key":"C","value":"C.防治水土流失"},{"key":"D","value":"D.避免水土流失"}],"Ans":["A","C"]},{"Problem":"国家对水土保持工作实行预防为主，       （），注重效益的方针。","Opts":[{"key":"A","value":"A.全面规划"},{"key":"B","value":"B.综合防治"},{"key":"C","value":"C.因地制宜"},{"key":"D","value":"D.加强管理"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"在山区.丘陵区.风沙区依照矿产资源法的规定开办   （）企业和个体 申请采矿， 必须持有县级以上地方人民政府水行政主管部门同意的     （）方 案，方可申请办理采矿批准手续。","Opts":[{"key":"A","value":"A.乡镇集体矿山"},{"key":"B","value":"B.集体矿山"},{"key":"C","value":"C.水土保持"},{"key":"D","value":"D.经济建设"}],"Ans":["A","C"]},{"Problem":"建设项目中的水土保持设施， 必须与主体工程   （）使用。建设工程竣工验收时，应当同时验收水土保持设施，并有水行政主管部门参加。","Opts":[{"key":"A","value":"A.同时设计"},{"key":"B","value":"B.同时管理"},{"key":"C","value":"C.同时施工"},{"key":"D","value":"D.同时投产"}],"Ans":["A","C","D"]},{"Problem":"在风力侵蚀地区，应当采取.引水拉沙    （）    （）.设置人工沙障和    （） 等措施，建立防风固沙防护体系，控制风沙危害。","Opts":[{"key":"A","value":"A.植树种草"},{"key":"B","value":"B.开发水源"},{"key":"C","value":"C.退耕还林"},{"key":"D","value":"D.网格林带"}],"Ans":["A","B","D"]},{"Problem":"各级地方人民政府应当组织农业集体经济组织和农民， 有计划地对禁止开垦坡度以下，   （）以上的耕地进行治理， 根据不同情况， 采取      （）.蓄水保土耕作等水土保持措施。","Opts":[{"key":"A","value":"A.五度"},{"key":"B","value":"B.十度"},{"key":"C","value":"C.整治排水系统"},{"key":"D","value":"D.修建梯田"}],"Ans":["A","C"]},{"Problem":"各级地方人民政府应当采取措施， 加强对（      （）等生产活动的管理， 防止水土流失。","Opts":[{"key":"A","value":"A.采矿"},{"key":"B","value":"B.取土"},{"key":"C","value":"C.挖砂"},{"key":"D","value":"D.采石"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"（）和      （）的范围，由县级以上地方人民政府划定并公告。","Opts":[{"key":"A","value":"A.崩塌滑坡危险区"},{"key":"B","value":"B.沙尘暴易发区"},{"key":"C","value":"C.泥石流易发区"},{"key":"D","value":"D.洪水灾害区"}],"Ans":["A","C"]},{"Problem":"对 （）.种植的林草和其他治理成果，应当加强管理和保护。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水土保持设施"},{"key":"B","value":"B.取水设施"},{"key":"C","value":"C.排水设施"},{"key":"D","value":"D.试验"}],"Ans":["A","D"]},{"Problem":"水文事业发规划要包括  （）.水文站网建设.   建设.水文信息网络和业务系统建设以及保障措施等内容。场地（）和情报预报设施","Opts":[{"key":"A","value":"A.水文监测"},{"key":"B","value":"B.水文测验"},{"key":"C","value":"C.水文事业发展目标"},{"key":"D","value":"D.水利事业发展目标"}],"Ans":["A","C"]},{"Problem":"国家对水文站网建设实行 （）。水文站网建设应当坚持   （）.区域服从流域，布局合理.防止重复，兼顾当前和长远需要的原则。","Opts":[{"key":"A","value":"A.统一规划"},{"key":"B","value":"B.综合规划"},{"key":"C","value":"C.流域与区域相结合"},{"key":"D","value":"D.流域与流域相结合"}],"Ans":["A","C"]},{"Problem":"（）和 （）的其他单位， 应当接受水行政主管部门直属水文机构的行业管理。","Opts":[{"key":"A","value":"A.专用水文测站"},{"key":"B","value":"B.从事水文活动"},{"key":"C","value":"C.从事水利活动"},{"key":"D","value":"D.从事水利行业"}],"Ans":["A","B"]},{"Problem":"广播.电视.报纸和网络等新闻媒体， 应当按照国家有关规定和防汛抗旱要 求，及时播发.刊登水文情报预报，并标明     （）和（）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.发布机构"},{"key":"B","value":"B.发布人员"},{"key":"C","value":"C.发布情况"},{"key":"D","value":"D.发布时间"}],"Ans":["A","D"]},{"Problem":"（）应当依法公开，（）属于国家秘密的，对其密级的确定.变更. 解密以及对资料的使用.管理，依照国家有关规定执行。","Opts":[{"key":"A","value":"A .基本水文监测资料"},{"key":"B","value":"B.水文监督资料"},{"key":"C","value":"C.水文监测资料"},{"key":"D","value":"D.水利监督资料"}],"Ans":["A","C"]},{"Problem":"编制重要规划.进行重点项目建设和水资源管理等使用的水文监测资料， 应 当经国务院水行政主管部门直属水文机构.流域管理机构或者省.自治区.直辖市人民政府水行政主管部门直属水文机构审查，确保其        （）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.可靠"},{"key":"B","value":"B.一致"},{"key":"C","value":"C.完整"},{"key":"D","value":"D.可用"}],"Ans":["A","B","C"]},{"Problem":"国家机关决策和防灾减灾.  （）.公共安全.      （）等公益事业需要使用水文监测资料和成果的，应当无偿提供。","Opts":[{"key":"A","value":"A.国家建设"},{"key":"B","value":"B.国防建设"},{"key":"C","value":"C.环境保护"},{"key":"D","value":"D.环境保护"}],"Ans":["A","D"]},{"Problem":"机构依法取得的   （）和（）受国家保护。","Opts":[{"key":"A","value":"A.无线电频率使用权"},{"key":"B","value":"B.通电线路使用权"},{"key":"C","value":"C.通信线路使用权"},{"key":"D","value":"D.网络线路监 督权"}],"Ans":["A","C"]},{"Problem":"下列行为（）的，对直接负责的主管人员和其他直接责任人员依法给予处分；构成犯罪的，依法追究刑事责任：","Opts":[{"key":"A","value":"A.错报水文监测信息造成严重经济损失的"},{"key":"B","value":"B.汛期漏报.迟报水文监测信息的"},{"key":"C","value":"C.擅自发布水文情报预报的"},{"key":"D","value":"D.擅自转让.转借水文监测资料的"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"违反规定，使用不符合规定的   （）和    （）的，责令限期改正。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水文专用技术装备"},{"key":"B","value":"B.水文一般技术装备"},{"key":"C","value":"C.水文其他技术装备"},{"key":"D","value":"D.水文计量器具"}],"Ans":["A","D"]},{"Problem":"《中华人民共和国水污染防治法》 适用于中华人民共和国领域内的      （）水库等地表水体以及地下水体的污染防治。","Opts":[{"key":"A","value":"A.江河"},{"key":"B","value":"B.湖泊"},{"key":"C","value":"C.运河"},{"key":"D","value":"D.渠道"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"水污染防治应当坚持的     （）原则.","Opts":[{"key":"A","value":"A.预防为主"},{"key":"B","value":"B.防治结合"},{"key":"C","value":"C.综合治理"},{"key":"D","value":"D.统一规划"}],"Ans":["A","B","C"]},{"Problem":"水污染防治应当坚持预防为主.防治结合.综合治理的原则，优先保护  （）， 严格    （），防治   （），积极推进生态治理工程建设， 预防.控制和减少水环境 污染和生态破坏。","Opts":[{"key":"A","value":"A.饮用水水源"},{"key":"B","value":"B.控制工业污染"},{"key":"C","value":"C.城镇生活污染"},{"key":"D","value":"D.农业面源污染"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"排放水污染物，不得超过国家或者地方规定的   （）和   （）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.限定排放指标"},{"key":"B","value":"B.允许排放量"},{"key":"C","value":"C.水污染物排放标准"},{"key":"D","value":"D.重点水污染物排放总量控制指标"}],"Ans":["B","D"]},{"Problem":"国务院环境保护主管部门会同国务院水行政主管部门和有关省.自治区.直 辖市人民政府， 可以根据国家确定的重要江河.湖泊流域水体的使用功能以及有 关地区的   （）条件， 确定该重要江河.湖泊流域的省界水体适用的水环境质量 标准，报国务院批准后施行。","Opts":[{"key":"A","value":"A.经济"},{"key":"B","value":"B.技术"},{"key":"C","value":"C.人口"},{"key":"D","value":"D.环境"}],"Ans":["A","B"]},{"Problem":"建设项目的水污染防治设施，应当与主体工程    （）。水污染防治设施应当 经过环境保护主管部门验收， 验收不合格的， 该建设项目不得投入生产或者使用。","Opts":[{"key":"A","value":"A.同时审批"},{"key":"B","value":"B.同时设计"},{"key":"C","value":"C.同时施工"},{"key":"D","value":"D.同时投入使用"}],"Ans":["B","C","D"]},{"Problem":"国家建立    （）和   （）制度。","Opts":[{"key":"A","value":"A.环境监测"},{"key":"B","value":"B.水环境质量监测"},{"key":"C","value":"C.水污染物排放监测"},{"key":"D","value":"D.排放污染物含量 检测"}],"Ans":["B","C"]},{"Problem":"禁止在      （）水库最高水位线以下的滩地和岸坡堆放.存贮固体废弃物 和其他污染物。","Opts":[{"key":"A","value":"A.江河"},{"key":"B","value":"B.湖泊"},{"key":"C","value":"C.运河"},{"key":"D","value":"D.渠道"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"多层地下水的含水层水质差异大的，应当   （）开采；对已受污染的潜水 和承压水，不得   （）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.分层"},{"key":"B","value":"B.分类"},{"key":"C","value":"C.混合开采"},{"key":"D","value":"D.分层分类"}],"Ans":["A","C"]},{"Problem":"环境保护主管部门应当对城镇污水集中处理设施的出水   （）和  （）进行 监督检查。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水质"},{"key":"B","value":"B.污染物"},{"key":"C","value":"C.水量"},{"key":"D","value":"D.细菌指标"}],"Ans":["A","C"]},{"Problem":"船舶进行     （）活动， 应当编制作业方案， 采取有效的安全和防污染措 施，并报作业地海事管理机构批准.","Opts":[{"key":"A","value":"A.进行残油.含油污水.污染危害性货物残留物的接收作业， 或者进行装载油类. 污染危害性货物船舱的清洗作业；"},{"key":"B","value":"B.进行散装液体污染危害性货物的过驳作业；"},{"key":"C","value":"C.进行船舶水上拆解.打捞或者其他水上.水下船舶施工作业。"},{"key":"D","value":"D.进行河道采砂.挖沙以及运输作业。"}],"Ans":["A","B","C"]},{"Problem":"饮用水水源保护区分为    （）； 必要时， 可以在饮用水水源保护区外围划定 一定的区域作为准保护区。","Opts":[{"key":"A","value":"A.一级保护区"},{"key":"B","value":"B.二级保护区"},{"key":"C","value":"C.三级保护区"},{"key":"D","value":"D.四级保护区"}],"Ans":["A","B"]},{"Problem":"县级以上人民政府可以对    （）和   （）的水体划定保护区， 并采取措施， 保证保护区的水质符合规定用途的水环境质量标准。","Opts":[{"key":"A","value":"A.工业用水水体"},{"key":"B","value":"B.风景名胜区水体"},{"key":"C","value":"C.重要渔业水体"},{"key":"D","value":"D.其他具有特殊经济文化价值"}],"Ans":["B","C","D"]},{"Problem":"违反《中华人民共和国水污染防治法》 规定，有     （）行为之一的， 由县 级以上人民政府环境保护主管部门责令限期改正； 逾期不改正的， 处一万元以上 十万元以下的罚款。","Opts":[{"key":"A","value":"A.拒报或者谎报国务院环境保护主管部门规定的有关水污染物排放申报登记事 项的；"},{"key":"B","value":"B.未按照规定安装水污染物排放自动监测设备或者未按照规定与环境保护主管 部门的监控设备联网，并保证监测设备正常运行的；"},{"key":"C","value":"C.未按照有关部门规定工程防治水污染设计来执行的。"},{"key":"D","value":"D.未按照规定对所排放的工业废水进行监测并保存原始监测记录的。"}],"Ans":["A","B","D"]},{"Problem":"违反《中华人民共和国水污染防治法》规定， 不正常使用水污染物处理设施， 或者未经环境保护主管部门批准拆除.闲置水污染物处理设施的， 由县级以上人 民政府环境保护主管部门责令限期改正，处应缴纳排污费数额   （）以上  （）以 下的罚款。","Opts":[{"key":"A","value":"A.一倍"},{"key":"B","value":"B.两倍"},{"key":"C","value":"C.三倍"},{"key":"D","value":"D.四倍"}],"Ans":["A","C"]},{"Problem":"限期治理期间，由环境保护主管部门责令    （ 、）或者   （）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.限期更改"},{"key":"B","value":"B.限制生产"},{"key":"C","value":"C.限制排放"},{"key":"D","value":"D.停产整治"}],"Ans":["B","C","D"]},{"Problem":"有（）行为之一的， 由县级以上地方人民政府环境保护主管部门责令停 止违法行为， 限期采取治理措施，消除污染，处以罚款；逾期不采取治理措施的，环境保护主管部门可以指定有治理能力的单位代为治理，所需费用由违法者承担：","Opts":[{"key":"A","value":"A.向水体排放油类.酸液.碱液的；"},{"key":"B","value":"B.向水体排放剧毒废液， 或者将含有汞.镉.砷.铬.铅.氰化物.黄磷等的可 溶性剧毒废渣向水体排放.倾倒或者直接埋入地下的；"},{"key":"C","value":"C.在水体清洗装贮过油类.有毒污染物的车辆或者容器的；"},{"key":"D","value":"D.向水体排放.倾倒放射性固体废物或者含有高放射性.中放射性物质的废水的；"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"在中华人民共和国领域内从事生产经营活动的单位（以下统称生产经营单 位）的安全生产，适用本法；有关法律.行政法规对（）和道路交通安全.（）. 水上交通安全.（） 另有规定的，适用其规定。","Opts":[{"key":"A","value":"A.消防安全"},{"key":"B","value":"B.铁路交通安全"},{"key":"C","value":"C.食品安全"},{"key":"D","value":"D.民用航空安全"}],"Ans":["A","B","D"]},{"Problem":"安全生产管理，坚持  （）的方针。","Opts":[{"key":"A","value":"A.安全第一"},{"key":"B","value":"B.以人为本"},{"key":"C","value":"C.预防为主"},{"key":"D","value":"D.全面规划"}],"Ans":["A","C"]},{"Problem":"工会依法组织职工参加本单位安全生产工作的（）和（），维护职工在安全 生产方面的合法权益。","Opts":[{"key":"A","value":"A.政治管理"},{"key":"B","value":"B.民主管理"},{"key":"C","value":"C.政治监督"},{"key":"D","value":"D.民主监督"}],"Ans":["B","D"]},{"Problem":"各级人民政府及其有关部门应当采取多种形式， 加强对有关安全生产的（）.（） 和（） 的宣传，提高职工的安全生产意识。","Opts":[{"key":"A","value":"A.教育"},{"key":"B","value":"B.法律"},{"key":"C","value":"C.法规"},{"key":"D","value":"D.安全生产知识"}],"Ans":["B","C","D"]},{"Problem":"依法设立的为安全生产提供技术服务的中介机构，依照（）.（）和（）， 接受生产经营单位的委托为其安全生产工作提供技术服务。","Opts":[{"key":"A","value":"A.法律"},{"key":"B","value":"B.法规"},{"key":"C","value":"C.行政法规"},{"key":"D","value":"D.执业准则"}],"Ans":["A","C","D"]},{"Problem":"国家对在  （）等方面取得显著成绩的单位和个人，给予奖励。","Opts":[{"key":"A","value":"A.改善安全生产条件"},{"key":"B","value":"B.防止生产安全事故"},{"key":"C","value":"C.参加抢险救护"},{"key":"D","value":"D.安全生产责任"}],"Ans":["A","B","C"]},{"Problem":"生产经营单位的主要负责人对本单位安全生产工作负有下列职责：    （）","Opts":[{"key":"A","value":"A.建立.健全本单位安全生产责任制"},{"key":"B","value":"B.建立.健全本单位安全生产规范"},{"key":"C","value":"C.保证本单位安全生产投入的有效实施"},{"key":"D","value":"D.保证本单位安全生产投入的有效措  施"}],"Ans":["A","C"]},{"Problem":"矿山.建筑施工单位和危险物品的生产储存经营单位， 应当设置（） 或 （）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.安全生产管理机构"},{"key":"B","value":"B.储存单位"},{"key":"C","value":"C.配备专职安全生产管理人员"},{"key":"D","value":"D.管理单位"}],"Ans":["A","C"]},{"Problem":"生产经营单位的主要负责人和安全生产管理人员必须具备与本单位所从 事的生产经营活动相应的   （）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.监督能力"},{"key":"B","value":"B.安全生产知识"},{"key":"C","value":"C.管理能力"},{"key":"D","value":"D.领导能力"}],"Ans":["B","C"]},{"Problem":"生产经营单位应当对从业人员进行安全生产教育和培训保证从业人员 （）。未经安全生产教育和培训合格的从业人员，不得上岗作业。","Opts":[{"key":"A","value":"A.具备必要的安全生产知识"},{"key":"B","value":"B.熟悉有关的安全生产规章制度"},{"key":"C","value":"C.熟悉有关的安全操作规程"},{"key":"D","value":"D.掌握本岗位的安全操作技能"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"矿山建设项目和用于生产.储存危险物品的建设项目， 应当分别按照国 家有关规定进行（）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.安全条件管理"},{"key":"B","value":"B.安全条件论证"},{"key":"C","value":"C.安全评价"},{"key":"D","value":"D.安全监督"}],"Ans":["B","C"]},{"Problem":"矿山建设项目和用于生产.储存危险物品的建设项目的施工单位必须按 照批准的安全设施设计施工， 并对安全设施的工程质量负责。矿山建设项目和用 于生产.储存危险物品的建设项目竣工投入生产或者使用前， 必须依照有关法律. 行政法规的规定对安全设施进行（）； 验收合格后， 方可投入生产和使用。（） 及其验收人员对验收结果负责。   （）","Opts":[{"key":"A","value":"A.验收"},{"key":"B","value":"B.考察"},{"key":"C","value":"C.审批部门"},{"key":"D","value":"D.验收部门"}],"Ans":["A","D"]},{"Problem":"生产经营单位使用的涉及生命安全.危险性较大的特种设备，以及危险 物品的容器.运输工具， 必须按照国家有关规定， 由专业生产单位生产， 并经取 得      （），取得安全使用证或者安全标志，方可投入使用。检测.检验机构对 检测.检验结果负责。","Opts":[{"key":"A","value":"A.专业资质的检测"},{"key":"B","value":"B.检验机构检测"},{"key":"C","value":"C.检验优秀"},{"key":"D","value":"D.检验合格"}],"Ans":["A","B","D"]},{"Problem":"生产.经营.储存.使用危险物品的      （）不得与员工宿舍在同一座建筑物内，并应当与员工宿舍保持安全距离。","Opts":[{"key":"A","value":"A.工厂"},{"key":"B","value":"B.车间"},{"key":"C","value":"C.商店"},{"key":"D","value":"D.仓库"}],"Ans":["B","C","D"]},{"Problem":"生产经营单位进行（）等危险作业， 应当安排专门人员进行现场安全管理，确保操作规程的遵守和安全措施的落实。","Opts":[{"key":"A","value":"A.取土"},{"key":"B","value":"B.爆破"},{"key":"C","value":"C.吊装"},{"key":"D","value":"D.灌桩"}],"Ans":["B","C"]},{"Problem":"生产经营单位应当教育和督促从业人员严格执行本单位的安全生产规章制度和安全操作规程； 并向从业人员如实告知     （）存在的危险因素.防范措施以及事故应急措施。","Opts":[{"key":"A","value":"A.作业场所"},{"key":"B","value":"B.生产制度"},{"key":"C","value":"C.单位部门"},{"key":"D","value":"D.工作岗位"}],"Ans":["A","D"]},{"Problem":"生产经营单位必须为从业人员提供符合国家标准或者行业标准的劳动防护用品，并   （）从业人员按照使用规则佩戴.使用。","Opts":[{"key":"A","value":"A.培训"},{"key":"B","value":"B.管理"},{"key":"C","value":"C.监督"},{"key":"D","value":"D.教育"}],"Ans":["C","D"]},{"Problem":"生产经营单位不得将      （）发包或者出租给不具备安全生产条件或者相应资质的单位或者个人。","Opts":[{"key":"A","value":"A.承包项目"},{"key":"B","value":"B.生产经营项目"},{"key":"C","value":"C.场所"},{"key":"D","value":"D.设备"}],"Ans":["B","C","D"]},{"Problem":"生产经营单位的从业人员有权了解其作业场所和工作岗位存在的（），有权对本单位的安全生产工作提出建议。","Opts":[{"key":"A","value":"A.危险因素"},{"key":"B","value":"B.应急预案"},{"key":"C","value":"C.防范措施"},{"key":"D","value":"D.事故应急措施"}],"Ans":["A","C","D"]},{"Problem":"从业人员在作业过程中，应当严格遵守本单位的安全生产规章制度和操作规程，   （）和使用劳动防护用品。","Opts":[{"key":"A","value":"A.随心所欲"},{"key":"B","value":"B.服从管理"},{"key":"C","value":"C.正确佩戴"},{"key":"D","value":"D.随意佩戴"}],"Ans":["B","C"]},{"Problem":"工会有权对建设项目的安全设施与主体工程      （）进行监督，提出意见。","Opts":[{"key":"A","value":"A.同时管理"},{"key":"B","value":"B.同时设计"},{"key":"C","value":"C.同时施工"},{"key":"D","value":"D.同时投入生产和使用"}],"Ans":["B","C","D"]},{"Problem":"工会对生产经营单位违反安全生产法律.法规，侵犯从业人员合法权益 的行为，有权要求纠正； 发现生产经营单位      （）时，有权提出解决的建议， 生产经营单位应当及时研究答复； 发现危及从业人员生命安全的情况时， 有权向 生产经营单位建议组织从业人员撤离危险场所，生产经营单位必须立即作出处 理。 工会有权依法参加事故调查， 向有关部门提出处理意见， 并要求追究有关人 员的责任。","Opts":[{"key":"A","value":"A.违章指挥"},{"key":"B","value":"B.强令冒险作业"},{"key":"C","value":"C.强令作业"},{"key":"D","value":"D.发现事故隐患"}],"Ans":["A","B","D"]},{"Problem":"负有安全生产监督管理职责的部门应当建立（）， 公开举报电话.信箱或 者电子邮件地址， 受理有关安全生产的举报； 受理的举报事项经调查核实后， 应 当形成（）； 需要落实整改措施的，报经有关负责人签字并督促落实。","Opts":[{"key":"A","value":"A.舆论监督"},{"key":"B","value":"B.举报制度"},{"key":"C","value":"C.口头材料"},{"key":"D","value":"D.书面材料"}],"Ans":["B","D"]},{"Problem":"生产经营单位发生生产安全事故后， 事故现场有关人员应当立即报告本 单位负责人。单位负责人接到事故报告后，应当迅速采取有效措施，（     （）， 并按照国家有关规定立即如实报告当地负有安全生产监督管理职责的部门， 不得 隐瞒不报.谎报或者拖延不报，不得故意破坏事故现场.毁灭有关证据。","Opts":[{"key":"A","value":"A.组织抢救"},{"key":"B","value":"B.防止事故扩大"},{"key":"C","value":"C.减少人员伤亡"},{"key":"D","value":"D.财产损失"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"事故调查处理应当按照  （）的原则， 及时.准确地查清事故原因， 查 明事故性质和责任， 总结事故教训， 提出整改措施， 并对事故责任者提出处理意 见。事故调查和处理的具体办法由国务院制定。","Opts":[{"key":"A","value":"A.实事求是"},{"key":"B","value":"B.能拖就拖"},{"key":"C","value":"C.尊重科学"},{"key":"D","value":"D.简捷快速"}],"Ans":["A","C"]},{"Problem":"生产经营单位有下列行为之一的，责令限期改正；逾期未改正的， 责令 停产停业整顿，可以并处二万元以下的罚款： （）","Opts":[{"key":"A","value":"A.未按照规定设立安全生产管理机构或者配备安全生产管理人员的；"},{"key":"B","value":"B.危险物品的生产.经营.储存单位以及矿山.建筑施工单位的主要负责人和安 全生产管理人员未按照规定经考核合格的；"},{"key":"C","value":"C.未按照《中华人民共和国安全生产法》第二十一条.第二十二条的规定对从业 人员进行安全生产教育和培训， 或者未按照本法第三十六条的规定如实告知从业 人员有关的安全生产事项的；"},{"key":"D","value":"D.特种作业人员未按照规定经专门的安全作业培训并取得特种作业操作资格证 书，上岗作业的。"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"生产经营单位未与承包单位.承租单位签订专门的安全生产管理协议或者未在（）中明确各自的安全生产管理职责，或者未对承包单位.承租单位的安全生产统一协调.管理的，责令限期改正；逾期未改正的，责令停产停业整顿。","Opts":[{"key":"A","value":"A.承包协议"},{"key":"B","value":"B.承包合同"},{"key":"C","value":"C.租赁合同"},{"key":"D","value":"D.租赁协议"}],"Ans":["B","C"]}]
